<p>有两种形状的瓷砖：一种是&nbsp;<code>2 x 1</code> 的多米诺形，另一种是形如&nbsp;"L" 的托米诺形。两种形状都可以旋转。</p>

<p><img src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/07/15/lc-domino.jpg" style="height: 195px; width: 362px;" /></p>

<p>给定整数 n ，返回可以平铺&nbsp;<code>2 x n</code> 的面板的方法的数量。<strong>返回对</strong>&nbsp;<code>10<sup>9</sup>&nbsp;+ 7</code>&nbsp;<strong>取模&nbsp;</strong>的值。</p>

<p>平铺指的是每个正方形都必须有瓷砖覆盖。两个平铺不同，当且仅当面板上有四个方向上的相邻单元中的两个，使得恰好有一个平铺有一个瓷砖占据两个正方形。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<p><img src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/07/15/lc-domino1.jpg" style="height: 226px; width: 500px;" /></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> n = 3
<strong>输出:</strong> 5
<strong>解释:</strong> 五种不同的方法如上所示。
</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> n = 1
<strong>输出:</strong> 1
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul> 
 <li><code>1 &lt;= n &lt;= 1000</code></li> 
</ul>

<details><summary><strong>Related Topics</strong></summary>动态规划</details><br>

<div>👍 368, 👎 0<span style='float: right;'><span style='color: gray;'><a href='https://github.com/labuladong/fucking-algorithm/discussions/939' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>bug 反馈</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/fname.html?fname=jb插件简介' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>使用指南</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/images/others/%E5%85%A8%E5%AE%B6%E6%A1%B6.jpg' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>更多配套插件</a></span></span></div>

<div id="labuladong"><hr>

**通知：[新版网站会员](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/) 限时优惠；算法可视化编辑器上线，[点击体验](https://labuladong.online/algo/intro/visualize/)！**

</div>

